\section{Sistema Homogêneo}

  O \emph{sistema}
  \begin{equation*}
    A \matrixrepresentation{\vector{v}}
    =
    \matrixrepresentation{\vector{0}}
  \end{equation*}
  sempre tem ao menos uma solução:
  $\vector{v} = \vector{0}$.

  Esse tipo de sistema é chamado de \emph{sistema homogêneo}.
  A solução trivial
  $\vector{v} = \vector{0}$
  pode ser a única solução ou não.
  Seja $S$ o conjunto de todas as soluções de um \emph{sistema homogêneo}.
  O conjunto $S$ tem uma propriedade interessante.

  \begin{proposition}[$S$ é um subespaço vetorial]
    Seja $A$ uma matriz $m \times n$.
    Se
    \begin{equation*}
      S
      =
      \setsuchthat{\vector{v} \in \reals^n}
                  {A \matrixrepresentation{\vector{v}} = \matrixrepresentation{\vector{0}}},
    \end{equation*}
    Então,
    \begin{enumerate}
      \item
        $\alpha \in \reals,\,\vector{v} \in S \Rightarrow \alpha \vector{v} \in S$.

      \item
        $\vector{v}, \vector{w} \in S \Rightarrow \vector{v} + \vector{w} \in S$.
    \end{enumerate}
  \end{proposition}

  \begin{proof}
    Exercício! :-)
  \end{proof}
